美股認真討論區 CXXXVI

開定...繼續討論...

戒賭熱線：1834633‎

美股入門資料請參考下面本區FB link

好息之徒巴打 Blog

如松 Blog

綠角財經筆記

**新手請先睇睇FB頭篇文章

初心者組合：

80% VTI + 20% BND

2019 1月開始20% BND -> XLP

轉貼綠角：美國，歐洲，亞太，新興市場，定期定額投資表現

轉貼綠角：2019全球債市表現

轉貼綠角：2019全球股市表現

轉貼綠角：槓桿ETF 表現模擬

冇外國地址開離岸戶口！實測各地離岸戶口/Virtual Bank撤資大法(2)

[想開離岸戶口點算?]美國劵商比較 (2)

ibkr HK 平權聯署籌備計劃

加埋出面走資巴打post

快過沽巴

留定個名睇下聽日係歡呼定叫春

升完又跌

今日係刺激的一天。

唔好再跌好不好

高追APT 都仲有肉食

大跌市完爆po快好多

lm

小妹冇鳩 有冇啲賺20%既股買下

幾時上演大奇蹟日

小妹你尋日踢到咁點幫你

買liverpool 唔止賺20%

侵侵救市未 等唔切 molamola

可能係大學grad trip呢

小妹差啲入到的 射得太正

41.75 spce想走了 再搵d有勢股入好唔好

市埸先生真係撚狗大師

我都想

猶太人被指是全世界最會賺錢，也是最會教小孩賺錢的人，他們對金錢有一套明確態度，且認為財富的文化傳承要從小抓起。他們對小孩的理財教育有一套獨特的方法，會送股票給剛滿周歲的小孩，這是他們民族的慣例，尤其是北美的猶太人。

positive黎講，早d買到教訓早d學精

小弟想賺些少錢去日本睇櫻花，求個股推薦

我都重倉

CCL dis spec apl
(五年後）

岩岩大學畢業 妹緊

搵到野做未

多謝師兄。五年後希望賺到個trip

tesla spce bynd lk
(50年後）

話說出年坐郵輪去日本玩下都好，實減價

股神十一碎買股票

係香港應該俾人屌死左

校長d call今日升返幾多？

6月畢業做左陣freelance 而加失業3個月

你讀咩科？

演藝學院

等崩啦，完全升唔起

唉屌我都交緊學費去學 暫時未敢痾in

如果buffet 係香港出世 應該俾無事兒屌到收皮

可能出年都要帶住口罩去坐

Ba投資2千萬去SPCE

做財演啦

咪睇少上電視果啲 個個收一大舊

睇黎成事

故事教訓我哋唔好玩港女

沉大師

amd可唔可以俾啲力

歲數都唔係問題 真係有興趣會自己研究 可能呢邊都有好多o靚仔
未買又驚 買完又驚 東問西問
自己做既決定自己食返唔該

無事兒nasdaq 大淡友呀

sqqq 廿蚊叫買

冇升過
跌得太金
靠政府救

put hsi 都無咁傷

佢最紅個期唔係玩港女架咩

彈出黎唔係問點睇就係問點算，落決定前冇計劃，落決定後又唔識take risk
重有咩期望

咁繼續坐下先

好似confrimed左
不過2000 對ba 濕濕碎啦

呢個真 用扮演投資者角道去諗野
唔好短炒 估升跌 應該最好

圖表派

巴菲特係香港出世 十歲就開始all in媽咪面對家
十三歲就可以買起太平洋島國帶成個香港移民

應該要巴老玩A股一世唔駛沽

大股穿250天綫入場，長綫一定會上返去咁？

Why lol

其實對沖點計劃好
全倉長揸應該對沖佔幾多% 同幾時買入賣出對沖？

衰衝動，今次買教訓以後唔挽無腦嘅短炒

你呢個大好友呢個浪傷唔傷

回了

美股過山車

又玩撚完

開波了

等死

明明綠燈...

Starting

跳穿27000係咪姐係代表TVIX又有排升

Bull trap

真係估佢唔到今日都要紅，已經走埋SQQQ清倉

跳一跳sqqq等等再搵位入先

厲害了美國

連跌5日

發生咩事 倒跌既???

唔敢玩了

逃生門已關

日日都倒跌架啦

點解次次都深夜先嚟狂插
聽日起身又有人叫春

跌佢老母啊！

Y要走SQ？

痛哭吧

唔敢估聽日咩走向

單日轉向+出長針+穿250天牛熊分界線 熊市已定

Spce 入唔入得

太明顯了 呢個浪

明明綠燈轉眼變成紅燈

30

Short put

大戶收到咩風

呢棍又急又應，即紅，爛肉d 利好即刻變灰

spce 直插 得兩萬貨，睇下表演都好

星期四沽左貨比散戶

sqqq咩價位放好

短期反彈無望，清倉了輸好多，但保住個本先

今晚trump會講咩呢

閃跌果下係走佬

可能聽晚仲有一波升呢

通常穿250天線果日唔會插太多 好似驚死人發現牛去熊來咁 之後就黎料了

正股必勝

因為實會跌一跌調整

唔好再跌pls

左一巴右一巴

而家美股個感覺係 肺炎來襲
醫藥股GOGOGO 支股就跌完倒升
靠強國做生產鏈既妹下妹下再俾大環境一棍
下去!

但佢真正走返上浪先入返市算，急著跑數 點知越輸越多

TLT

頭先個棍怪怪地

還掂D股走勢隻隻同TQQQ一樣
不樣淨係買TQQQ算

當正股渣爆佢

頭先果棍仲要所有股票跟住

好癲 一齊落咁

Tesla跌到776入，升到800走到有啲肉食不過可能破776

再跌就molamola

dklm 推高走貨

倒跌完臨收市升
第二日又跌

冇事啦, 重新起步啦

好興奮呀

連ETF都妖股化

美帝仲未有完全有效醫既方法
應該會封勁d個關口+減少美國人出外國

GOP leader出左tweet

To keep Americans safe from coronavirus:
✔️ Congress has been reinforcing infectious disease readiness for years.
✔️ President Trump has taken preemptive measures, like travel restrictions and quarantines.
✖️ Senator Schumer put out a press release.

大家睇路

如果唔系day trade，唔建議宜家入市

PUT得？

美帝都搞唔掂既
呢個地球冇力量搞得掂

即係等隻病自己玩完先人類安全
會唔會黑死病2.0

仆街大沈判

又黎多次奇怪一棍

Dis苦主區

做緊特價 緊係all in入市啦

好撚恐怖

開市買貨果班慘

.com bubble

APT 上呀!!

ching諗住咩位入

20.6or lower

政府出力救市？

慘得過前幾日買果d?

沒事兒

如果試走咪無事,訓咗就RAP了

支長針應該係大戶幻想侵侵QE減息抗武肺 只知原來係封關

呢幾日一路跌一路入貨
然後頭先升400點時分批走9成9啦

ching咩位入

點解仲會升...

三支大陰燭

跌 1%唔夠又打晒j

今晚呢棍仲狗過琴晚 實好多人追咗

納指一支獨秀

有冇巴打有玩d每個月派息既CEF REITS? 而家個價好似幾抵入

低點引入局，聽日個市好唔掂？！

封關 美國無事 升
封關 好大件事 跌

大戶撚狗

你地係咪跟開無事兒數格仔

1%唔夠就係到嘈

又大棍又剩

高追左SQ

Sqqq? 不如bzq

想問早幾日跌到得番張廢紙既3月call 無成交。。。0.1個啲。。。。係咪放係到吾洗理。。。？
定係等幾蚊鎂放埋佢？

只救納d

納仔呢排頂得好辛苦

有無人 put 呢隻
皇家加勒比郵輪()

郵輪公司

納仔撐得好明顯
dow 果d free fall
得佢咁癲

13:45-50果枝棍係乜鳩黎 好少見咁大既單bar reversal...

可能係250ma牛軍要守住反cup?

納仔頂住啊

又黎..

瞓 唔撚理嚕

睇定再玩啦

已經回天無力 大啦巴頂裂口大回2條長指
就算今日收到升市上面咁長支針只會增加第2日的沽壓
而且大戶大把貨 好友咪接哂佢囉 接幾多大戶就派幾多 有算數

平時太仆街
蝕錢

你個名

鈉指要大升

Coke...

想入SPCE

想試下運氣可以30$入少少賭下既

今晚睇個勢
就收市個半個鐘同盤後應該會升返
聽日又會先升後跌
好似今日咁

130我一路都冇放過
不過其實都唔洗太擔心迪士尼有太多其他嘢

DIS長遠唯有睇佢個收費CHANNL夠唔夠揪

Spce 29都冇咩人買

同埋買得都唔係好等錢洗所以由佢放喺度

28都黎

就係睇好佢個channel

夢想唔係好難用錢買架咩？人呢

夢想係錢面前一文不值

啲人一起身可能沖左去ifc

有多餘錢想再入不過得net綠其他全紅

D傻閪話等到升空果日會上500蚊
係咁容易既全世界發左達啦
係咁容易既話 曼城俾人DQ 個個入曼聯啦
而家咪一樣跌

想問美股有冇咩網睇到最大成交額股票？我一般都係見到sort by volume only

未計佢可能墜機

一間公司好多野會發生
佢地有夢想唔係問題
但佢地諗得個世界太簡單

唔好咁啦 有夢想係好事

渣緊小小正股，知佢再試飛前肯定take 左profit先

岩岩高追埋codx

咁都係，不過而家可能低處未算低
正常遲咗會升啲

好正 升就唱好 跌就唱淡

追跌返
道指2000點佢都冇跟跌

呢隻野暫時都係賭大細，升唔升好情緒化

CLS
一日升過倍

係，業績差28開始多人買

已不問價高追

今日已經跌完，唔算跌好多

而家ib開戶口仲洗唔洗上office
想轉會

但都唔係依1,2年既事

夢想無價

9蚊見到已經唔夠膽入
今日都只係食中隻apt
premarket入﹐一入就升停

CHK呢隻野真係好玩
十一月到而家差唔多每日都係Historical low

本身DIS就係長線

準備收市前火箭時段
再加侵侵pumppump時段

9.1停左

CODX 停左

乜我腳頭咁差

唔洗

等睇開番後free fall

我扑暈自己啦 勿念
高追完即跌兼停牌

岩岩入左少少肉肉
博佢財報會升

開番

我係浪子
今晚唔會再開ib黎睇

屌啲option冇人接貨

又停

洗唔洗咁啊
我燈力十足

何必咁樣懲罰我
高追完之後跌
然後再停兩次

好有炒大麻感覺

今日經歷左3次停牌
apt 1次
codx 2次

有咩疑free fall更刺激?
就係free fall兩次

我係天選之老散

瞓覺

升返啦

Triple

再停

下次你買咩

又升停

比我安心瞓覺啦
唔好咁啦
3次啦

應該係直接收市

想買codx 有錯咩

一日內有限次數?

確認﹐直接收市去after hour
接近收市時間停就直接收

高追完codx之後跌
再連停三次牌
總共今日經歷4次停牌
apt 1次 codex 3次
求probability

Apt今日有停牌咩？冇留意

TSLA 776

有 開市冇耐 嚇撚到我走曬

一開升兩成個陣停

Microsoft warns it will miss guidance for segment that includes Windows because of coronavirus

成日心思思想撈底
要戒賭

遲下大把warns

美國d淡友好癲 the big short is real

玩到陀陀拎

SPCE 準備升空 3 2 ..........

研發左鑽地機？

唔明點解有人成撚日問幾錢放

叫你買liverpool 又唔撚聽

侵侵連任你覺得會跌得去邊？唔驚比人屌佢今年大跌市？

mrna有無可能去到33蚊？

屌逃生門開得個兩個鐘就關
走得1/3貨

心動想追codx

係時候tqqq

宜家盤後去到32蚊，聽日開盤應該會升到34-35跟住落返到30

利申：鳩估

美股都變成垃圾喇
買港女算喇

Spce短炒又變左長揸

尋日做左條超級靚trade

一日未到40蚊一日都stronghold唔放

美股就出早晨之星

侵出場未

Trump親身暴力救市

講左咩

玩完啦

未睇 我鳩估

No la nasdaq 佢準備出早晨之星，技術向好
隨時大棍隊上

屌

救唔到喎

GILD MRNA

侵

對沖啦

Molamola
又跌喇

期 轉燈

暴插

岩岩訓醒，請問侵侵講左d咩？

琴日訓前入左注
起身打開又紅色

drop to zero

日日跌

Spce

侵侵話everything under control
同flu 差唔多
會唔會太低估左
陣間爆就大鑊

靜啦

我一開市係加倉炒左5-10 分鐘一轉賺左轉少少. 之後見陰跌走左

賺左夠cover 返後尾跌條數

喪踩democrats

連燈愛股MA

Spce 33 唔睇了

LC變廢紙

spce崩盤

所以睇跌

佢好肯定咁講唔會爆

星期五

中場就走哂淡盤
而家要返工睇唔到咁夜

不過好彩冇反手，而家乜都冇

Cash is king

Day trade有uptrend先考慮長坐
過夜估錯邊就奶獲大

26.39

跌xx就買個d點睇

講實講唔會爆架
你控制唔到d毒傳播 但感覺到佢地係well prepared for
Outbreak

得美國well prepared就L用

我記得之前好似有個話30就All in

一訓醒見到mrna

講完都救唔返

spce散水唔係預左架咩？

原來美國都已經有無外遊記錄嘅case

trump講野都唔夠fed講放水咁有影響力 聽日fed d友唔該生性啦

想知隔離墨西哥咩環境
墨西哥都有好多中國人去打工

祝佢好運

美股又咁柒

信trump手痕入左注
訓醒又見紅

好彩早瞓，乜都無做

希望佢轉身夠快

早訓又贏

點會下一日就補缺口，你估大時代咩

諗住彈下都會，點知真係咁弱

呢隻野仲值唔值得溝

共產黨害人不淺

spce玩完

今次真係大檸樂

一起身

TQQQ死完 今日再死埋7261

其實已經算係咁，都叫冇再暴跌先 沽壓減少緊

我由上個星期講到依家，再次提大家散貨，唔好以為反彈就可以入貨，6月前我䑁得最低會再21000左右

你入咩先？call就唔好了

不過真係估唔到仲會插咁深
但我put後日到期，點都唔敢仲留聽日...

好彩只係賺少左唔係蝕多左

你睇下期指先講啦

今晚應該會大插多下 先會有力彈少少

唔識玩option
$783入左tsla

琴晚真係逃生門黎

屌，唔記得平

你地估下對家接唔接貨？

唔理後市升定跌，買定啲醫藥股應該照升

幾多張

有d 傻閪輸到傻撚左以為可以極地反彈，係呀反彈完少少咪再插囉唔識睇圖都睇下新聞呀，就算第二日即刻有解藥都要時間恢復經濟啦

1張，對家接，即輸多100

你講得咁白啲人會走哂架

比人call 貨洗唔洗扣返d 買賣費用

個人認為肺炎只是暫時性，如無大事大概跌幾日就會回暖，可以搵低位分段買入

直接買入價放咗佢啦拎返90🦟

明明臨訓前升2%

直接買入價放咗佢拎返90蚊

我一定唔建議買咩sqqq，理得你賺幾多球，呢啲市實會有短期報復性反彈，去左6-7月低位入貨你會穩賺，而且會賺到笑，點解要依家冒險？

準備上ifc la

最後琴晚iv 夾低個時平左張long put hold short put
一訓醒就知錯了

應該會户口-100貨，好似冇其他費用

盤收311，盤後309
對家接唔接真係好問題

如果奧運取消呢？

講明5月尾先做決定

唔係，收市應該係310.93，盤後跌到309.3，因為結算，對家一接貨即輸多百幾，所以到底我對家接唔接呢？

屌 後悔無買TDOC

係

其實個deadline唔係收市，係連盤後都收埋市先係真收市

點解會係6~7月

袋5皮抗住疫先

買左，補返呢兩日跌幅，希望頂埋佢

係就好喇 放到隻sqqq 大插唔該

19入尋晚已走

呢個時候入gld 去到5 6 7月先再入返美股

美期直插

韓國新增334宗

先睇23000先

正股驚閪咩

一隻gilead 救全家

又係呢句
咁準備定慢慢坐

有咩肺炎概念股好介紹？
拋磚APT做口罩原料嘅

到6-7月疫情先開胎受控，到時出哂業績，市場消化哂不利因素

mrna笑而不語

用黎留名 無特別意思

nvax

tsla 乜料，就黎767喇

mrna

頭先下試過$766

依隻好似未算炒起，今晚可入？

冇底

留名

隻spce插咁勁堆put都唔識升

全球最大軟件商微軟表示，因應新冠肺炎疫情拖累供應鏈運作效率，今季「更多個人電腦」(MPC)業務收入將難以達到原先公布的目標。消息公布後，該公司股價在市後交易時段下滑2%。

微軟表示，旗下Windows產品需求符合預期良好，但產品代工生產商因疫情未能回復正常產能，復產速度較集團早前公布季度業績時作出的本季預測慢，相信今季相關業務收入難以達標。不過，集團無意更改對其他業務表現的估計。

微軟表示，早前公布第三季收入預測時，已經因應疫情問題，對MPC業務收入作出較正常擴闊的預測區間，介乎107.5億至111.5億美元。

Appl MA Msft萬豪
一間接一間修改預測
呢二季非必需品消費都好難達標應該

高手

本多忠勝

琴晚忍痛清倉
蝕咗幾百USD
全靠APT MRNA先無蝕咁多

連登救世界

上年成個倉升左 50幾%
坐下又有乜好怕喎

iv crush
半夜夾到好低水
尾市先升返上黎
所以你琴晚開市入同中期入已經差夠差唔多一半premium

mpf 總會有d

講就咁講，我由上星期開始日日叫人散貨，但依然有人唔理，無計

8月到9月升
10月會回小小
11月中會有二日跌一百點以上
重點係12月中國再出現變種武漢肺炎

正常表現都係跌返二月頭既水位，aapl goog跌得仲慘

又話侵哥出來救世既

睇黎今晚道指會低過恆指

得幾股都肉痛

原來係咁
岩岩細細地掂option太care time value冇諗到呢方面

上證繼續升

上星期五散左琴晚走去入貨
覺得自己抵死
仲放埋隻SQQQ

新新型冠狀病毒

好後悔之前GILD set 咗68入但撤咗單

sdgr 短炒變長揸 俾人唱好 通常都會仆街

又名北京肺炎

Trump艷黎講廢話，唔似救到市

21000有冇可能阿

我尋晚聽左啦

你歧視

可防可控

因為iv 漲高左所以你比既premium 其實有溢價
咁佢一縮iv 就會跌價
一來一回就算入價delta 推高都補唔返冇左既iv

尋晚咁大浪

咁叫強国廢炎

而家3月先開始全球爆，隔三個月突然就受控成日諗住熱啲就冇事嗰班人好自欺欺人

股災前一星期好好彩咁轉左100%保守
Mpf你地會點決定幾時入番市？

睇完，笑咗。

睇下台灣劵商每日大盤分析

◆盤勢分析
1. 美股連續兩日重挫，周四跌勢轉趨和緩，終場四大指數漲跌幅介於 - 0.46%~0.22%。其中，大型科技股集體收漲，蘋果漲 1.59%，亞馬遜漲 0.35%，奈飛漲 5.32%，谷歌漲 0.3%，Facebook 漲 0.22%，微軟漲 1.25%，台積電 ADR 漲 2.19%。

2. 美股連 2 日重挫，亞股早盤出現弱勢，台股今日跳空開低震盪走低，呈現帶量下殺，收盤指數再度跌破半年線；櫃買指數下跌 0.81%，收在 145.3 點。短線支撐為 144 點附近，壓力為 147 點附近。

3. 加權技術面與籌碼面：
(1) 均線：量增下跌，後續上漲須量增、下跌須量縮。
(2)量能：下檔支撐前波低點 (約 11,138 點) 附近，上檔壓力為 5 日線 (約 11,584 點) 附近。
(3) 技術指標：KD 向下開口擴大，短線仍須提防再度回測前低。
(4) 法人籌碼：三大法人合計賣超 341.17 億元：外資賣超 332.02 億元、投信買超 7.41 億元、自營商賣超 16.56 億元。

4. 造紙：中國大陸紙價上漲，加上武漢肺炎疫情帶動電商與紙箱等需求，造紙類股再度吸引盤面資金進駐，1909 榮成攻上漲停至收盤，股價再創今年新高，1906 寶隆同樣成現帶量攻上漲停，另外其他同族群如 1904 正隆、1905 華紙、1907 永豐餘均上漲超過 4% 以上的強勢表現。
5. 散熱：受惠中國將加速 5G 建設，散熱族群股價周三再度出現上漲，中興通訊基地台供應鏈的 3338 泰碩周三股價出現帶量攻上漲停，也帶動相關族群 3324 雙鴻、3017 奇鈜、6230 超眾等股價在大盤重挫之際，逆勢出現上漲。

6. 風電：營運未受到新冠肺炎疫情影響，且在政府推動政策加持下，今年離岸風電基礎設施將加速建置，成為周三盤面資金的青睞，9958 世紀鋼帶量長紅，股價創今年新高，也帶動相關族群 3708 上緯投控、1589 永冠 - KY 在大盤重挫之際呈現逆勢上漲。

7. 操作建議：台股週三出現帶量下失守半年線，由於周四 (2/28) 美國將討論對華為進一步技術含量限制，加上 228 連假前短線賣壓，因此操作上不宜過度追高，建議避開外資法人持股較高的個股，逢低在半年線之下挑選具有轉單效應及不受疫情影響的公司，布局做短線操作。

8. 寶德電化材料聲請破產 華新將認列損失 16.8 億元：寶德電化材料因太陽能市場競爭白熱化，碰上新冠肺炎疫情而導致資金未能到位，26 日董事會決議聲請破產。1605 華新持有寶德持股 22.46％而受拖累，華新依去年底對寶德投資的自結帳面帳價 16.8 億元認列損失。華新將全案提至 27 日董事會討論，決定認列虧損的時間點。

9. 晶電去年每股虧 3.48 元 連 2 年虧損：LED 廠 2448 晶電公告去年第 4 季財報，去年 4 季稅後虧損 12.3 億元，較上季與 2018 年同期虧損擴大，每股虧損 1.14 元。去年全年稅後虧損 37.54 億元，較 2018 年虧損擴大，每股虧損 3.48 元，連 2 年虧損。

10. 鈺太去年 EPS 創高 每股賺 4.06 元：MEMS 麥克風廠 6679 鈺太公告去年財報，去年第 4 季稅後純益 0.44 億元，季減 8.34%，年增 76%，每股稅後純益 1.09 元；去年稅後純益 1.62 億元，年增 48.62%，每股稅後純益 4.06 元。

GILD

一早轉左，不過我mpf得幾十萬，轉唔轉都冇咩大分歧

隻股有前景唔明坐貨有乜問題
你好等錢洗咪Cash Out

睇佢係19x入左貨既傻散

TRUMP 個news con睇黎都搞唔掂

好似衛生署開記招咁 叫人提高意識同埋政府會全力防範only

rip 今晚又有得跌

入左啲金

盤後78蚊 真係上到80 不過尋日已經放晒d call 正股strong hold

其實你仲想佢講咩突然話可以即刻有疫苗同藥出貨咩

“無事嘅， 相信政府”

Meme撚到上奶支Bloomberg封面

放左，真失敗.....

講緊邊隻
自己對號入座左

呢d係市民講姐

越操作越死

我諗住可能會有幾個關於出入境管制 封關既事, 以此阻礙蔓延

不過成個con都幾誠實, 其他官員仲話有而家就算研發疫苗都無咩意思

亦到好多次 "inevitable" 可想而知佢地政府都知好撚嚴重

好靚嘅技術走勢 穿咗橫行通道 再後抽試返個通道 琴日再升返仲穿頂

sq earning perfect hedge for me

冇佢兩個真係放棄人生

疫苗股會唔會插翻落去

睇幾錢走

兩個我都走晒，我去喇

其實無撚用

個4眼仔都話疫苗當然都會研發啦

但個疫苗有用既地方目前只係講緊 如果呢個virus,係會返兜

例如 下半年收左皮之後, 下年又出返黎既話, 咁就係有用

佢亦重申 何況研發都要時間

美股三日暴跌2000點不只因疫情失控 川普：投資人怕民主黨人當選總統

美國總統川普在美東時間周三 (26 日) 開記者會說明防疫措施，不忘提及近來美股重挫，表示他相信股市將自連日跌勢中反彈，投資人害怕民主黨人當選總統是導致股市暴跌的主要因素，另外還有武漢肺炎。

川普美東時間周三 (26 日) 在白宮舉行記者會時說，股市下跌或許和兩個因素有關，「我想投資人一邊看著週二的辯論會一邊說，『假使 (民主黨人) 有一絲機會當選』，美國經濟會下滑。金融市場看著民主黨參選人站在台上耍猴戲時，想必很生氣。我認為股市被拋售，和民主黨參選人在辯論會的發言不無關係。」

他接著說：「美股下跌當然和病毒有關，我也明白和供應鏈以及各種問題有關。但我想股市會恢復元氣。美國經濟非常強勁，消費者從未如此強健。」

美股道瓊指數本周過去三日來下跌 2034 點或超過 7%，標普 500 指數本周迄今跌幅也約 6.6%，兩指數本周周線可能寫下 2011 年以來最大跌幅。
源自中國武漢的嚴重特殊傳染性肺炎 (COVID-19) 疫情在全球遍地開花，但直到本周才引發美股重挫。全球至今累計確診病例數超過 8 萬人，約 3000 人被病毒奪走性命。

由於美股連日下挫，川普向來引以為傲的股市漲幅也跟著大大縮水。從 2016 年 11 月 8 日川普上任至今一直到本週二 (25 日) 為止，道瓊工業指數一共上漲 47.7%，從原先的 61% 大幅縮減。

即使川普聲稱自己不在意股市每日波動，他總在美股大漲或大跌發表言論。上週美股登上歷史新高時，他不忘在推特發文盛讚「股市再創新高，要讓美國繼續偉大!」。而據華盛頓郵報週二報導，據傳川普把前兩日美股崩跌怪罪在衛生官員頭上，認為是衛生官員的警告嚇壞了投資人。

得100股 @27.8是否悲哀，早知加碼

疫情影響舉債意願 歐洲公司債今年首度零成交

武漢肺炎疫情持續延燒，今年 1 月才剛寫下單月 2390 億歐元 (約 2600 億美元) 的強勁發行紀錄後，歐洲債券市場週三 (26 日) 出現了今年以來首度零成交，顯示在疫情蔓延的恐懼之下，企業舉債意願已受到顯著影響。

據彭博巴克萊 (Bloomberg Barclays) 指數顯示，投資級公司的歐元借貸成本已飆升至 95 個基點，為今年以來最高水平，而高評級公司債的違約交換 (default swaps) 則飆升至四個月以來最高水平，此外，垃圾債市場上受到密切關注的風險衡量指標也在週三 (26 日) 飆升至六個月新高。

除了歐洲債市，在美國，華爾街已連續第三天沒有發行任何債券，如此情況發生在聖誕節等假期間還算普遍，但發生在其他時間卻相當少見，肺炎疫情起源地亞洲之債券發行速度也有所放緩。

荷蘭銀行 (ABN Amro Bank NV) 固定收益策略師 Shanawaz Bhimji 稱：「這非常嚴重！對貸款市場來說是非常困難的時刻。」
本週到目前為止，只有四位借款者進入歐洲債券市場，其中包含荷蘭 ING 集團，該公司週一 (24 日) 減持了額外一級資本債 (Additional Tier 1 Capital)。

疫情危機提升為全球企業的資產負債表帶來損失，在大中華地區遭到疫情肆虐後，英國酒精飲品集團帝亞吉歐 (Diageo Plc) 預計將損失高達 3.25 億英鎊的有機淨銷售額，法國食品製造商達能 (Danone SA) 因預期中國瓶裝水銷售放緩而下調 2020 年財測。

疫情影響層面相當廣泛，在美國，萬事達卡 (Mastercard) 因疫情導致全球旅遊需求受阻而下調 2020 年財測，蘋果 (Apple) 則表示，在疫情影響之下，今年 1 月的 iPhone 中國市場需求月減 28%。

Aberdeen Standard Investments 投資總監 Luke Hickmore 表示，任何疫情穩定跡象都可能為企業銷售帶來刺激，從歷史經驗來看，市場出現穩定跡象的話，也會吸引新債券發行。

咁散都叫靚?

sdgr放唔放好

散？

屌你好彩PUT中左

諗緊PUT 定expedia

驚高J咗喎

因為升所以靚

巴打幾錢入MRNA

我之都都long call 86，但已經跌咗一半 只希望平手走人

24號18蚊 暴升前一日睇新聞入貨

勁

$28.8已放MRNA
想入翻咩價位好？

SQ係Square
盤後出財報唔錯，升左~7%, 接近返歷史高位

幾百好少啦

短call？如果聽日結唔使諗
聽日應該仲跌多獲

傳無外遊紀錄都確診

終於大跌 琴晚就挾死

邁阿密前鋒報（Miami Herald）24日報導，一位住在美國邁阿密的男性1月自中國出差回來，出現類流感症狀。通常情況下，他會選擇去藥房買藥，但為了自己及社區健康著想，他選擇前往醫院接受武漢肺炎篩檢。

報導指出，醫院告訴這位男性，篩檢武漢肺炎須使用電腦斷層掃描，因此他改以接受流感篩檢來排除，最後確認他只是流感。兩週後，保險公司寄來一張3270美元醫療帳單，醫院告訴他，之後還會有其他帳單。

雖然在有醫療保險情況下，這位男性只須支付1400美元，但他告訴記者：「若醫院作一個簡單抽血檢查及鼻內採檢，就等著要收我們3270美元，他們（政府）要如何期待一般公民能協助排除人傳人的可能風險？」

美國政經評論作家歐倫（Helaine Olen）今天也在「華盛頓郵報」（The Washington Post）刊文指出，外界都著重在川普政府回應疫情不夠快，抗疫經費編列不足，但即使美國政府準備充足，許多欲接受醫療照護的美國民眾還是會面臨一大阻礙，就是他們的「荷包」。

歐倫表示，這個阻礙恐使疫情引發的危機更為嚴重。她指出，美國是全球最富裕國家，卻無法像其他第一世界國家一樣，確保人民能享受負擔得起、容易取得的醫療照護，這是不正確的。

歐倫強調，缺乏全民醫療保險制度不單單只是道德議題，更讓美國在對抗全球傳染疾病上，處於嚴重不利處境。

咁我都係向上溝既傻散

咩價位

200313

48.5

咁賺1萬同賺10萬你要邊樣？
有得唔坐貨點解唔識變通？

另類唔檢

6-7月都係樂觀估算
宜家共公衞生問題
但唔係個個政府都有錢
面對同負責今次全國醫療費用
負面d睇 國與國之間必定隔開
經濟崩潰都似

係平時黎講坐貨呢個concept係冇問題既
但依家係接近股災式崩盤
減少少倉保平安

美國爆真心唔難
醫療技術勁
但醫療保障差
無買醫保果d真心無咩可能會自動驗

算啦 提都提哂水
錢係人地 貨又係人手
鍾意坐咪坐
美國個市三個月不斷升
佢無原因咁跌到咁都當佢正常回調
但宜家咁多不利因素都當回調心態
唯有支持佢地加貨

個個嘅交易模式都唔同 唔洗咁勞氣嘅，成本夠低嘅咪坐下啦。
我相信唔少巴打個成本低到放咗都未必買得番嘅，痛嘅咪減下倉，遲d再抄底囉。
高追咗個d同meme股就真係睇位走啦

仆街 又300點

又300月供Sqqq

瞓醒又冇幾%
strong hold to death

無錢點檢

今次既情況比得上08年既股災，當時大部分既股票跌左50%，你要坐咪坐飽佢囉，我夠知10年後會升返哂啦。

有冇人Firstrade ac突然無咗？

等錢洗就放喇 遲下跌完d 人唔記得依隻股 就炒唔起 要睇佢可唔可以慢慢升上去 不過短期好似難d

我準備坐艇 短炒變長渣

sqqq唔驚反彈咩

長遠睇好美股會繼續插咪唔驚

下？

????

呢個係流感價咋
間醫院檢武肺要用CT
分分鐘十幾萬
比我著係美國人 有啲傷風症狀
我都唔知檢唔檢好
應該大把人會簡搏一搏

我琴晚仲入到去

我都又提下大家, 不過被人恥笑

我49 600股 無驚過
坐下啦

vslr

...有D恐怖

我140股啊 得2股都講出黎 你係咪玩尻阿叔啊

係咪打錯帳號咋

已經彈完

不過講真
散貨止蝕都真係好難
有時見住佢一野升返
Set價位高少少
諗住安心訓覺第二日先算
仆街一訓醒又係紅色
我d amd走極都走唔到

有冇打錯account

LP 咗 NKE WDC SHOP 等個靚收成，之後疫情過後可以有彈藥

巴打用咩去trade，有啲公司有限價止蝕加盤前盤後，8仔咩都無

熔斷
Account都熔撚埋

半導體，之前有巴打都分析過供應鏈個問題，好唔樂觀

仲走？你都傻，而家美國先開始社區爆發，MRNA都算係一種value investment 啦而家

垃圾致富
交手續費交到致窮

點知南泡會突然出事
有冇supply chain expert出黎分析下

大佬呀 乜你咁認真嘅

空倉中
而家只敢小注put

再一次穿晒線，圖表失效 個底係邊度呀

404 not found

「環球金融疫症」有可能成為2018-2019全球金融危機正名

我得50股 38再溝

道期又準備崩盤

期暴趺

New coronavirus case could be first instance of 'community spread' in US, CDC says

跌得靚

來吧特大股災

come on baby, my put is ready

一個月前減左3分2倉
琴日全走
都獲利回吐左好多出黎

美股認真討論區

態度正確！

i kno that feel bro

Okay you win

i know that feel bro

之前仲講緊短期供應鏈
呢幾日韓意爆得太勁
依家班人已經驚緊長期經濟衰退

45 股
個市繼續跌落去d 人都無心情炒依隻

幾多錢入?

知錯了

刀仔x大樹得了

一齊小注put DIS

52

Chinavirus Panic

今次可能唔係2018年，係2008年

淡友有無推介?
渣緊SNE

情況未惡化之下唔夠一個星期都跌左1x%
跌多20%有幾出奇

走左呀屌
不過末日put黎唔走風險太大

08年一路落到6400

黎多次千跌唔該

琴晚入左tqqq 應該點部署好

反正都係賭錢
睇位入下sqqq對充

啲人又話大戶唔會咁好死比人咁輕易大長put 依家日日跌

墨仔d資訊同支那差唔多
好難會有通報
但美墨圍牆好似差唔多起好

阻撚住d墨西哥佬咪俾佢地過黎呀屌
佢地d衛生意識仲衰撚過d支那人

仲要係雙頂位入
Future 又跌 唉

今晚繼續跌 繼續strong hold 直至0 正股驚西.....

IFC 仲有位

TQQQ係將QQQ跌幅x3，係衍生品而唔係個股，乜野人踩人

我feel到今日CCL應該會30

一年前成80幾蚊 好痴線

唔出奇呀 應該成起碼半年都唔會有人搭郵輪住

會唔會跌到停牌

大把

08係資金鏈斷裂，今次未有，最多係供應鏈斷裂

納Dee 竟然係最硬要加大力度沽先得

Trump講完繼續跌

大巴大巴升，咁鐘意拎stock martket打飛機

棍請教下供應鏈斷裂點解唔會造成資金鏈斷裂

琴晚比左個上半場引你地啦
下半場咪收割

個幾月前買既MA call中晒伏

劇本黎架
再近D大選就會升返
到時又係拎stock market做政績
講自己打贏咗病毒，救咗全美經濟乜乜乜

之前個晚用成個鐘睇咗少少背景同其他分析，原來呢間公司真係幾勁，你可能話我水你去買，自己Google啦

呢到好多盲毛

肺炎股可玩多幾耐？

所以唔明點解D人買SQQQ 都唔買SPXU / SDOW?

3大指數ETF入面QQQ硬撚到癲

多撚謝支那 唔使加息都有得回調
雖然GDP都要亻卜街

有時心諗鳩up極都有個譜，賭錢都唔知咩rules就落場玩，死左都唔知咩事

個個唔係spce就sdgr同過大海無分別
但講價值投資

硬你條毛
前幾日納指都跌得多過道指唔講？

之前都狗衝咗spce，不過蝕咗少少就斬咗，係痛既，不過依家馬後炮式睇返真係做得好啱

單日之嘛

渣左sqqq 跌多啲唔該

道期已經跌越hsi

溝

呢d炒股賺多賺少兩三日咩都要走啦
過晒氣d人都仲堅持唔知博乜

個個都覺得自己買到下隻TSLA

撚有咩

道指係咪又想千跌

地球毒瘤

其實係納仔前幾日跌得比較勁，尋日冇跌先叫同步返
而家標期同納期咪又係同步

正式宣布美股已經進入熊一

買番一倍sqqq

而家係咪15 ，16左右

12.5

有冇三倍看空日本指數？

其實都係睇%
納d 琴日算同翻步

日本有

食得到3-4倍回報，食中股10倍走唔甩

3點期結完暴跌

覺得末日put風險過高，除非好雞仔注。

我都幾肯定spce要炒機

火箭爆左炸 炸撚死d傻散

26535入到micro道期玩下 20點止蝕

港女邊可能仲頂到

大市由高位回左約莫8%，大概去到上年10月個位，相對於之前幾次大調整重未夠嚴重

利申：冇做hedging硬食緊

升市莫估頂，跌市莫估底開咗倉咪坐到所有signal 轉先平倉或反手。

我就係呢排俾人bin唔散貨止蝕個d人
睇下stronghold之下自己個心理極限去到邊

要睇返自己目標係咩，短炒就斬，長十年以上驚西咩

以前17年18年呢度啲人都好pro
睇得出大家都係finance banking既人
果時幾日先推到一個post
而家入返黎真係不堪入目
有把業都未畢finance底都唔知有冇既人
人追乜佢追乜
極度懷疑果啲人一份earning report都未睇過

暫時仍然朝住自己個目標進發
雖然望住坐過山車心情有d複雜
不過都仲頂得住

我由17年開始做indexing，去到18年硬食兩次調整，portfolio見晒紅都未驚過，重每個月入貨都求快D股災跌返50~60%比我做長期投資賺多D，我驚鳩你咩
今次係咪終於比我恨到真股災

似 仲有好多人追緊貨

都未去到drop到你唔信個level

依家港女就真係drop到你唔信

2啫

我用FT都無諗過短抄啦
無返5,6年都唔會攞錢住

想問下點解tqqq/sqqq唔會出現因為無人接貨而影響個價既問題
好似買fxp咁美國股市開始時恆指收左市
suppose個指數無變 但etf個價會受供求影響？

新手想問咩係做indexing

儲左八九年貨，提早退休就係靠呢舊錢

有無人認為最近跌市根本完全唔關「肺炎」事？

而係其他原因

因為出tqqq嗰件一定要接貨出貨
係買價同賣價個gap有幾闊

經過10年牛市 邊可能震得走人 唔係呢一兩個月開倉嘅話 仲有大把利潤

屌你可唔可以Google下指數etf係點搞去令佢貼住個指數
佢個價根本唔關買賣事

買tsla嘅有幾個人睇過份ER

笑左

我睇肺炎之後會有骨牌效應衰退

依家啲新聞評論之類個主調
似乎仲係未反映到咁
傾向相信仲有得跌
本來想溝都忍住/斬翻

點會完全冇關 完全係講緊0

定期買入指數ETF

真係跌到衰退果時美國就會再QE
行緊負利率果D國家就唔知點算好了

我只會答你依個係造市商既責任，其他野自己google

到時歐洲真係食硬屎
英國脫歐唔知算唔算因禍得福

買spce tsla邊洗睇earning

減倉嘅前提係你預知股市會跌，做得indexing就唔會相信可以預估到股市嘅升跌，所以係雞同鴨講

又唔一定要好PRO
又FINANCE底又剩既
個個都PRO 咁冇人入市啦
當年買落長實果班伯伯唔通又好PRO咩

咁請問點解到今時今日先跌？

一月份已經全世界都知 到依家先如夢初醒？

我見有個YouTube狂屌美國主流媒體亂講 鳩噏 作故仔 佢話今次跌市主要原因係margin call

佢係屌緊依家D人鳩叫又賭錢咁款，拖低晒依個post既討論質數

第一日發病就知佢咩料咩

咁你岩呀
果班直頭唔叫討論
一入黎就問 XXX入唔入得過

所以咪有weekly star既case

唔洗好pro
但大把人basic knowledge都未有
好似波台賭波post玩角大咁
仲有人地買長實唔會係個股價炒到飛天再all in高追

其實全世界得香港人反應咁快
其他國家仲笑緊我地overreact
香港班鬼佬都係唔戴口罩, 無準備
你就明點解宜家先爆發

吵咩啊,開個美股不認真討論區咪得,睇下不認真嘅人賺多d定不認真嘅人賺多d

而家美股post 一日爆一個
仲要成日上熱門
唔多鳩噏comments都幾難

請，好行唔送

個理由好容易就會係一套電影到搵到
the big short

多左好多學生想搵快錢就真
頂唔撚順跌果幾%就叫撚哂春又苦主區
屌佢地係咪期望一入完隻股就直線上賺硬

我趺99%
叫唔叫得

佢地下下都成副身家咁all in
一跌就嚇到死啦

Reddit偷圖

有d搵學費黎玩
戥佢地驚

咁QE法Q到冇得再Q爆個下真係唔敢想像

話就脫歐 我又唔信歐洲死 英國唔跟撚住死

大破之後有大立，但大破既成本太高冇人想做罪人，相信亦冇一個人想經歷

好多因素累積架喎，日韓意三個國家都係近幾日先大爆發，爆到歐洲已經係一個好大既因素暴跌啦，一月知呢單野又點，自己國家未爆你會care咩？非洲爆ebola美市都唔會跌啦，頂多咪少少個股升，而家殺到埋身，個個又搶口罩又封關，真係咁難理解咩？如果個youtuber仲屌緊美國主流媒體亂講 鳩噏 作故仔，咁唔該你睇埋另一邊啦，單向接收對你無好處

Put左EWJ, 跌唔落咁

有幾出奇?
次次牛市尾都係咁架啦
盲毛都玩speculation

歐洲真係唔知點解經濟咁差，係咪太懶？

依家BJ想改少少同歐盟脫歐既deal
想搞個好似加拿大同歐盟既貿易協議
再唔係跟美帝搵食算

福利主義社會係其中一個因素

咪係 正常現象
係都要借啲意話下人唔pro先安樂

意大利班撚屌負債好高， 堆企業都係食老本... 希臘直頭引哂支那人入去...

福利好
唔洗煩房屋問題
生育資助高
雖然個邊物價都高
但如果有以上呢d野既話就未必個個上努力工作

跌就跌硬
但要時間俾傳媒爆資料

好撚中

依個問題已經要變到好深入咁傾
到底福利會變左養懶人定人人都變幸福，唔係物理定律冇100%正確定錯誤，都係睇你點演繹

NIKKEI 跌緊500
大量公共活動取消 呢幾日應該瀉硬

仲有稅率太重
比我都唔想做野

公佈取消奧運五月就可以收手

好賤

岩 因為已經超越左經濟因素
深入d就係想自由定係做返工奴隸
或者賺多d錢定係安安穩穩咁過生活
要拗都真係拗一世都唔會完

最好係咁，尋晚仲想put埋意大利不過最後無做，驚太多put被夾

稅率高但你有福利，交多啲真係冇所謂

計返條數都係差唔多

自己投資退休基金vs 政府退休基金

自己投醫保 vs 政府醫療福利

自己養小朋友 vs 政府養

我自己比較socialist, base need 方面希望政府調控，其他就自由市場

依家係唔係12咋

香港唔算重稅
但又係一回事

覺得似16

其實好多市場派既學者好鍾意以前既香港，完全放任市場發展乜都唔管

簡單D 我係有錢佬就想自由市場，我係窮人就想政府養。
大家只係站在自己利益去睇啫，當你身份轉換，龍門都係任罷

果時AMD真係神級推介

似16 ，我本身都諗住咁，都係斬左無得輸最好

岩 所以慢慢搞到後生仔變晒socialist

自己唔係資產階級，無辦法係低息環境下分一杯

屌呢排國家隊托市托到傻
港女真係踩佢都有味

其實大家覺得個股好，值得坐咪開遠價LP 對沖下，最多當交保險費萬真係大調咪幫補下賬面上虧捐將個股平均價拉返底。
新手真係唔識變通。

租金管制個期就出事

係咩事 唔識香港經濟史

香港稅低又點,
生活指數過份地高
慳左稅個part都補唔返生活指數高個部份
政府就係成日拎自由市場黎打飛機, 乜都唔做

香港既自由市場好似錯錯地咁

根本官商勾結扮自由市場

有少少貨
唔想走 長線睇好 短線睇跌
下一步應該點部處？ 搵左隻 sdow 3部反 Dow 想入少少買個保險。

點睇

益自己友/商家既> 就做到十足
幫市民> 自由市場唔應該做

理論上就自由
實際上仲係咪自由市場,大家都知

國家級資金介入

一間劏房再俾租客劏再俾2租客劏
你見過未

是從香港二戰後管制二戰前的樓宇的租金想出來的。我選當年香港的租管入手，因為同樣樓宇的市值租金高於管制着的不止十倍，夠誇張，導致的現象或行為清楚明確。兩個誇張的現象吸引着我。
第一個現象是分租。在租管下，大房東、二房東、三房東等出現，以致約五十平方米的住宅單位，平均住着四點三二伙人家，而伙數最密集的單位達二十二伙。戰前香港的住宅單位面積很一致，我是從三千六百零三個法庭檔案算出來的。
分租的理由簡單。在租管下，雖然租金很低，市場可不那樣看。以市租所值看，第一手的大房東住不起，於是以較高的每呎租金分租一部分給二房東；過了不久二房東又住不起，分租給三房東。結果是，雖然管制租金比市值租金低很多，但通過分租合約的安排，整個單位的總租金比管制着的高出不少，雖然這總值還是低於沒有管制的市值。租管的租值消散因而下降了。
第二個誇張的現象是天台木屋的僭建。香港當時的戰前樓宇約三層，並排相連在一起，屋頂是平的，為孩子玩耍及曬衣服之用。在租管下，不少外人跑到屋頂（天台）去僭建木屋，密密麻麻──不是說笑，天台有小巷街道，住所之外有小食店及小商店。理由也簡單。在租管下業主懶得管天台使用的秩序，認為整座樓房倒塌下來更好，因為可以重建而收政府不能多管的新租金。天台之下的租客呢？他們收取天台僭建者的水費、電費等，因為這些供應要通過他們。天台的水、電費當然高於市價，常有吵鬧，但因為屋頂的僭建客不能沒有水、電，天台僭用的租值的一部分要分給下面的租客。總租值的消散是減少了。當然也通過一些合約安排：僭建者與下面租客的不方便寫在紙上的口頭合約。

呢D其實係華人既劣根性

有咩都賺到盡，所以出唔到外國個啲好既social enterprise

痴撚線 咁係租管既野定今天廢老既錯

EWV 點睇? 雖然得2倍

唔洗long put

政府的錯
無一個市場係走去屌消費者的

係呀
我揸住ewv問下大家仲有冇三倍

感謝你 我其實都唔係太認同個鬼佬睇法

始終係要聽多方面嘅意見同睇法

否則會死得好慘

我們所需的食物不是出自屠宰業者、釀酒業者、麵包業者的恩惠，而僅僅是出自他們自己的利益的顧慮，我們不要求助於他們的愛他心，只要求助於他們的自愛心，我們不要向他們說我們必需，只說對他們有利

隻野我望住個日經跌︳佢晚上美市升佢又升返

無錯

香港人其實係好鬼醒目 反應好鬼快

好彩身在香港 雖然係越嚟越多劣質基因支那蝗蟲 但香港背後仲有一班勁人 超高智商同質素

Logical thinking係無錯

但件事峰迴路轉 唔知最終會發展成點

得閒睇睇先

Thanks for sharing

納期回左70點，引伏歐洲開閘再插，插完再引伏，今晚開閘兩粒鍾後再插

今晚升足全日
跟住d 人話終於見到底喇 撈底先 聽日再一次過跌9死

係咪講樓市泡沫個套 幾正

今晚等開市升

然後1點開始直插

係, 次按爆煲個套

講返自己小小諗法
其實新聞不嬲係有咁誇張講到咁誇張，你有冇發覺係股市開始跌，跟住d新聞先諗返個解釋出黎等市民明白跌咩，一跌市個陣，就會一面倒出黎講肺炎有幾嚴重得咁嚴重，新聞會不斷挖愈多關於肺炎差既一面，因為咁先吸引到人睇，亦都配合到個股市情況，一跌市全世界就會唱到doomsday咁 個陣貿易戰又係好似doomsday咁，係18年1月尾2月頭急跌完，點解之後可以4月到9月中間成段時間又可以一直升？
個陣貿易戰完左啦咩？咁係咩原因升？個陣新聞有冇專家會話黎緊4月到9月會一直升？根本冇人知道亦都冇人會信佢講既野

升到10月先再急插，又係咩特別原因？根本冇特別原因，係因為股市每升左一段時間，就有調整既壓力，係18年由4月連升到9月，跟住就有調整，冇可能一直個個月都係連升，睇返19年，1月連升4個月跟住又調左6個％，個陣又係咩原因？點解之後6月又連升到12月，中間得8月1個月少型既回調，大約係升左7個月到，咁大家覺得有冇調整既壓力 調整既壓力會唔會大過連升4個月既幅度 而今次係因為出現左一個絕世好故仔去俾股市借住呢個肺炎黎個大調整

新聞評論現階段係唔會講正面野，因為唔配合股市情況 股市大插 根本冇人會理 d人唔會岩聽
但到股市升返之後，d新聞先會跟住出黎講返 d類似其實肺炎唔係真係咁大獲，我睇法係新聞只係見升講升，見跌講跌

一大棍

星期1公佈PMI 會唔會又倒屎

認同
其實就係同呢個post啲人一樣
不論老手新手金融佬傻散都係

連續3日都係咁講, 跟住跌足3日

好似this is the top張圖咁 好撚無奈

輸到恨疑人生先翻到本
其實好慘

好大機會

跌左咁多日 今日應該會升

之前睇連燈呢個post係真分析，宜家個個都講個人情感估大市去向

股市就係升完又跌，跌完又升，升個陣令人瘋狂，冇人會諗過跌，跌起上黎就好恐慌，冇人諗會升返

市場係用錢堆砌出黎，真係轉方向資金會流動話比各位知。大家就政治陰謀論分析。

不嬲個市都係情感主導

琴晚揸住三張小道期真係心臟病發.. 午市前好彩落定止賺位，如果唔係freefall直插...

唔又唔可以咁講既
因為股市就係由基本面,技術面同心理面組成
所以玩股市都需時考慮情感因素

反而reddit班人真係到而家都一路走來始終牛一

fucking gay bear

大戶心理因素最重要

其實我自己既經驗係大戶要插個市，一定係隊到破晒d技術位洗走d stop loss盤，全世界都唔敢再睇好先會收手

心靜自然羸

最有錢的10%人擁有了全球85%的財富，而全球較貧窮的那一半人口則擁有少於全球1%的財富，這現象反映了嚴重的貧富懸殊問題。

情緒係市場最有錢批投資者塑造出黎，已呢批人，唔係賭錢的。

又撚狗

情感主導只係主導到1-2星期方向
如果要預估1-3個月後既市況最後都係要睇價值投資

港燈巴係咪都strong hold緊

99%揮手

不易惴測

yes，本身8成cash,趁跌市而家4成cash了
美股港股都入左少少
強姦金就繼續all in債券防守

強姦金

強姦金求其啦，有無咁長命拎到都係問題

幾十年後先攞到到時可能比中共攞咗都唔定

情緒就係市場既一部份，亦可以話係最大既一部份，最有錢批投資者就係利用大眾既恐慌或亢奮黎贏錢既，要升要跌佢地話晒事
你有冇發覺係股市開始跌，跟住d新聞就會配合市況，依家跌市個陣，就會一面倒出黎講肺炎有幾嚴重得咁嚴重，新聞會不斷挖愈多關於肺炎差既一面，因為咁先吸引到人睇，亦都配合到個股市情況，一跌市全世界就會唱到doomsday咁 個陣貿易戰又係好似doomsday咁，係18年1月尾2月頭急跌完，點解之後可以4月到9月中間成段時間又可以一直升？
新聞評論現階段係唔會講正面野，因為唔配合股市情況 股市大插 根本冇人會理 d人唔會岩聽
但到股市升返之後，d新聞先會跟住出黎講返 d類似其實肺炎唔係真係咁大獲，我睇法係新聞只係見升講升，見跌講跌

其實多啲多人有寫交易日記？

我份老強profit唔見左一半了

有命拎先算啦

但reddit班人玩call，短期太難捉摸

我以為係自己買stock整個portfolio 再perfectly correlate 個index

比人強姦左3年左右,4個戶口加埋有10幾萬,都要管理下
總回報加埋3年有1成多D,強姦金來講算唔錯架啦

有無聽過永久離開香港

2018年12月 11連陰

呢句日日都有人講

大升了大升了

妙巴料事如神

認同 個陣貿易戰 武肺初期係咁升 又話美國基本面好好 經濟西利 唔會受影響 一定升
升升下暴跌 就link 返去肺炎係國際擴散 關係就一定有 但都覺好多係馬後炮
最終都係 炒得上落既就預左有時贏有時輸 正常玩開前排升落個d 應該都蝕唔晒 當賺少左 高位大貪就無計 最緊要心態 風險管理

以我既認知
其實係可以既，你有返咁上下資本既話

cali升咗17倍，笑死

講開強積金 其實我唔明bond fund純粹收息既基金價格點解會跌

邊隻?

信巴菲特得永生

中國汽車物流，警告唔好買，準備玩完

我以為你想講你隻CALL升左17倍

我睇到升成17倍睇下咩料，結果就快玩完

張債卷合約都有內在值架，股市升，多人賣債轉股，供過於求，債價就會跌，如果跌覆大過利息咪跌囉
基本野啦

樓上係咪信巴菲特?
我買左少少二千幾美金ETF 之後就跌
但係巴菲特話唔好沽貨 一沽就真係輸錢
所以我就用反向槓桿ETF對沖

呢隻野無成交量唔洗睇

51.3 210股 唔閪驚啦

因為你沽先過佢 佢邊有得走😂

我想問債券係唔係浮動息率㗎？係唔係個個月唔同都得？

有冇人知grab 東南亞的士係咩公司🙏🏻

不是！ coupon 好多都係fixed
一係你買floating rate note 就會係floating

類似Uber, 係東南亞好common 馬拉出入都係用grab

浮息定息都有，但主要係定息，你見d息率變來變去好多時係孳息率，債價變左實際息率會變，實際息率即係孳息率

Any source?

I mean 咩股票代號😂

私人公司

GLID而家入唔入得過

無source，你當我亂吹

世界末日

我?冇話信唔信邊個
以我個人既認知，對沖其實同沽貨減持分別唔大
問題只係你走咗貨，你對買入返個時機會鬆懈咗
(即係解決對沖既時機 VS 買入既時機)
但對沖，特別係高槓桿既對沖會蝕價

所以我會認為如果只係短時間既調整/波幅 -> 對沖
如果仲有得落，落完仲要橫行一段時間 -> 走咗

又準備千跌

幾點公布gdp?

唔知點
岩岩12點幾趺緊400
宜家又夾硬抽返上黎
撚狗市

咁又係既
但係唔信菲比斯走去投機既輸得仲快

而家唔入唔通等冇肺炎先入？

多謝指教
而家唔夠膽開咁大戶口
當住練習先

今晚會唔會又劇本式 升一升跟住又插

btw 我從來都唔認為unrealized profit/lose就等於未賺/未蝕
依個只係觀念/角度既問題, 只要個市係開住, 你就可以隨時走隨時入
不過如果你覺得當係未賺/未蝕個心理好過d, 冇乜所謂.
投資唔係剩係眼光, 抗心理壓力都好重要

日經:有冇人可以話比我聽呢個表點睇

好mean

睇開紅綠燈, 綠色即係go.

g i l d個基本面睇落唔錯
可以揸過世嘅

個表點睇?

in>out大芋掃貨
out>in大芋走資

正負數

我個plan 係長期indexing SP500
偶然可以對沖下
好似樓上咁
其餘既身家就做定期
因為要贏通脹 呢樣先最重要
同埋美帝國計稅既規矩係長揸超過一年
資產增值稅可以減稅

日日都有人問個表點睇

tw market?

乜香港人要收「資產增值稅」既咩?

三大法人其實係邊個

迫不及待好想玩玩了

歐洲大屠殺

可能佢係美帝子民

每日都黎提一提大家未散貨既要散

spce is falling to town

但港股仍然不動如山

歐洲三傻

想呃貨

咪弱智啦，跌到得返一半唔好喊

唔好理佢地啦

strong hold hell

尋晚放左GOOGL已經好後悔，淨低d MSFT唔會放

Tsla 洗唔洗走

巴西琴日仲勁

得一單已經搞到咁
中國又贏

而家IV，值唔值得再做啲PUT當買個保險

廿蚊既話唔駛走

似係大戶狂沽全球股票
發災難財

上証真係無大跌過

drop til 0

Its good indicator anyway

想長線揸tsla

如果夾上黎開咗下星期 10% 以外既價外，當會變廢紙,萬一跌好多咁咪食少少回血，反正隻正股都係strong hold ,我唔會開太遠期因為唔知幾時會見底，或再夾高， 到再夾高，舊個張差唔多到期，咪平開張新都係10% 價外左右。

仲有港女跌-80點

低位入又有閒錢唔等錢洗咪由得佢

又引伏

mrna開36

邊輸邊學

今晚全副身家MRN/APT

反正strong hold, 呢個位佢唔夾上黎 倉唔大就無謂開住。

呢2隻野升得快到，mrna earning 前2日諗住用多d時間study下佢公司背景，依家pre market 都36了

成個貼都無人講下美國總統大選既影響，個個都肺炎

呢個咩股
值入?

S&P使用守住, 穩住3080以上
相信今日會有回調，過山車直落唔夠刺激

繼大麻，爛肉，自爆太空船後既正股

美帝國留學生呀
學校比緊錢我讀
所以要納稅

有唔係個個最近先買嘅 大把人大把位跌

> Joe Biden claims 150 MILLION people have died from gun violence in the US since 2007
> $1,750+ Ticket Prices for Dem Debate
一堆雜魚唔使理

整左隻好似話好掂既醫肺炎藥出黎

竟然冇人講期權
期權到期前
100%保證你可以用Strike Price既價錢去沽貨
不過入場費係100股

彭博，桑德斯呢?

琴日睇佢電視辯論心諗條傻鳩係到噏乜撚嘢

我發現左個定律，朝早日指開市就會跌，到夜晚日指期貨就會升返

開市再追codx
屌你唔好再停我3次牌

除左APT同MRNA，CODX有冇機

YES

一樣被人恥笑

等睇

劉備 曹操 孫權

技術性反彈

來吧 codx

呢班小學雞想贏侵侵?
除非肺炎死幾千個美帝國人啦
不過流感夠係會死好多人
就算個市跌
政府可以出錢出招救市

朗拿度 朗拿甸奴 李華度

疫苗股依加TNXP抵玩d

35蚊攞埋床下底既老婆本出黎買mrna，今次仲股神定瞓街就睇佢做化了

咁你自己計啦
香港人冇Capital Gain，用FT/CS連佣金又冇
自然容易手多多彈出彈入，要靠自律

我都諗緊，不過有啲高

生活中唔好低估左膠既威力

有無同路人

我Robinhood 夠冇佣金
琴日就係手多多以為升搞到洩
而家我仲係training mode

真賭場

Codx好似仲有得爆 其他盤前已50%
博codx今日升多50%

沙維 小白 布影帝

西藏三大法王：大慈法王、大寶法王、大乘法王

Tonix Pharma (TNXP) Announces Pact with Southern Research to Develop Potential Vaccine Against New Coronavirus Disease (COVID-19) Based on Horsepox Virus

tsla 640買 有賺走唔走好

牛牛部分成交之後佢幫我入埋淨低未買既股，咁樣計一次定兩次手續費？

幾錢入好

屌真係你地買

呢隻要問格sir

真係唔好追高

今晚 +100%

今日全球爆到咁
大膽估計 肺炎相關股爆炒 今日可以升200%
CODX
APT
我黎喇

777 入未輸過
同香港隻777 一樣

CODX琴晚咪爆咗

SPCE 盤前26蚊大特價 有無人衝

依加都抵入啦

日日都做特價

今日又大上大落

ching你古代黎
火箭解左體

依家學返港女開始個陣炒疫症醫療股

你係邊度搵到呢啲股？

平到咁，入少少睇下戲都抵啦

D錢係曬apt，洗唔洗轉緊過來

GILD目標價100

77% pre market 點入呀大佬

買唔落手

換手486%
仲高過spce tsla sdgr全盛

好誇張 買其他啦

咁細隻比人炒上 3蚊都唔難啦

股本太少
比人大手炒兩野就50%

真係200%了今晚

2000%換手率，我咁大個仔未見過

連登開始吹奏
我都開始驚驚地
應該得返幾日玩

tnxp自己睇新聞再買，有風險

琴晚有隻7000%

幾日夠你賺幾倍

TSLA撞車，死埋人

過咗半個鐘已經38蚊，上呀上呀！

舊聞定新? 有冇source?

我本金好細
純粹輕鬆玩 執一兩餐飯錢
不過睇profit計番%已經

tnxp高位跌到咁

新手用etoro，望住上面一堆APT CODX TNXP全部都揾唔到

仲要俾美國政府告，個AI系統有責任。

舊

係咪特價啦

個股本咁細
你睇tesla 800幾晚可以一晚跌成百幾點先癲

1.5入左

舊料呀化
死左人打緊機個單？

係舊聞，不過依家先告。

tesla我個人覺得已經係信仰嚟

妖過spce利申gun jor

新聞係舊
但調查報告依排出

歷史高位41xxx! cls

刀仔小本玩下鋸下大樹

溫馨提示
連登吹奏=接近水尾

美安全調查機構稱特斯拉Autopilot系統導致了一起致命車禍Tesla Inc (NASDAQ:TSLA)收跌2.64%，報778.80美元。美國全國運輸安全委員會（NTSB）週二稱，在2018年3月加州芒廷維尤發生的一起事故中，特斯拉的高級駕駛員輔助系統Autopilot需承擔一定的責任。該事故導致一輛特斯拉Model X運動型多用途車(SUV)的駕駛員死亡。Evercore ISI分析師認為，特斯拉可能被迫暫時關閉Autopilot。

本身靠自動駕駛系統概念炒到上700

今晚all in

都唔好咁過spce連登仔由佢1x已經吹奏緊， 佢起碼上到40

37蚊走左
他朝一日特價我再返黎

睇車呀

tnxp咩股黎 以前成萬蚊

有冇人知點解HON都係賣口罩，仲要係世界龍頭，但係唔升都算啦，仲要反跌？

最近都唔太敢叫凍飲

通常呢啲鳩炒我睇換手
買入時頂多接受到20 30%
幾百幾千換手基本上都放硬
呢啲錢唔係我賺到

巴打你個名

今晚仲一唔一齊癲下呀孤巴

玩撚完

安倍停課

炒即日市算
幾百幾百咁執

咁遲先all in
個司機都抵死，係到打機

熱炒黎講，最穩陣係gild

起碼佢隻臨床3期，中國大規模人體試驗
個隻mrnd 1期test安全性，即係仲測緊老鼠

同3m類似 口罩唔係主要業務

快d紅黑旅遊警示啦

同3m一樣佔比太細
Hon 過千億市值...
平時賣都唔知有無10億usd一年

見到隻tnxp諗起官永義條pk

其他業務受制依家嘅經貿環境 口罩賺到都遠遠填唔倒其他業務個損失

［行動po 推上熱門thx] 2月29日(六) 毋忘831半周年

好似得12個員工

TNXP咁平點搞

apt

64蚊買過70走左去買金
隻野最少無乜bubble
其實好過唔少呢道愛股

想問下張圖點睇?

綠色係升?

今晚自己揀一隻，祝各位好運

In APT we trust

臨床階段生物製藥公司Tonix Pharmaceuticals Holding Corp.（TNXP）（Tonix）宣佈與Southern Research進行戰略合作，以支持TNX-1800 （經皮注射的修飾馬痘病毒活疫苗）的開發，即以Tonix專有的馬痘疫苗平臺為基礎來開發預防新冠肺炎(COVID-19)的疫苗。 Tonix正在開發TNX-801（經皮注射馬痘病毒活疫苗）作為美國戰略性國家儲備的潛在預防天花的疫苗和預防猴痘的疫苗。該公司認為，其專有的馬痘病毒有潛力作為疫苗的載體來預防其他傳染病。新的研究合作將開發和測試一種潛在的馬痘疫苗，該疫苗可表達可預防新冠肺炎的蛋白。

風險既野自行評估

好灰，今日買咗港股，唔夠$買美股

無人買 無人賣 卡住左

醫藥防守力
係唯一係驚桑德斯姐

all

買返一股玩下都可以